Лабораторная работа 1. Файлы и устройства ввода/вывода
Задание
1. Написать программу, которая выполняет некоторый системный вызов, например 
open, и затем выводит возвращаемую ошибку. Использовать в программе разные 
способы вывода сообщения об ошибке: вывод значения errno, вывод 
соответствующего сообщения из системного массива сообщений об ошибках 
sys_errlist[], вызов библиотечной функции perror.
2. Создать новый файл с правом только на чтение (имя файла и права доступа 
ввести из командной строки), записать в него несколько строк, закрыть. Повторно 
открыть данный файл на чтение, прочитать из него информацию и вывести ее на 
экран, закрыть. Еще раз открыть этот же файл на чтение и запись, проверить 
результат системного вызова open. Объяснить полученные результаты.
3. Повторно выполнить программу п. 2 с теми же исходными данными; проверить 
результаты выполнения каждого системного вызова. Объяснить полученные 
результаты.
4. Используя программу п. 2, создать новый файл с правами на чтение и запись; 
выполнить любые операции с файлом (чтение и/или запись), используя разные 
способы позиционирования. Объяснить полученные результаты.
5. Повторно выполнить программу п. 4; проверить результаты выполнения каждого 
системного вызова. Объяснить полученные результаты.
6. Модифицировать программу п. 4 для создания разреженного файла.
7. Написать программу для получения справочной информации о файлах с помощью 
системного вызова stat. Имя файла передается в программу из командной строки. 
Получить справочную информацию для различных типов файлов (обычный файл, 
каталог, специальные байт- и блок-ориентированные файлы).
8. Написать программу копирования одного файла в другой. Имена файлов задаются 
в командной строке (первый аргумент - исходный файл, второй - результирующий). 
Если аргументы командной строки отсутствуют, использовать стандартный ввод и 
стандартный вывод. Копирование файлов выполнить с помощью функции.
9. Изменить программу п. 8 таким образом, чтобы функция копирования 
использовала стандартные ввод и вывод, а вызывающая программа переназначала 
стандартные ввод и вывод на указанные в аргументах командной строки файлы.
10. Написать программу, которая выводит на экран содержимое файла в обратном 
порядке: сначала выводится последний символ файла, затем предпоследний и так 
далее до первого. Использовать lseek и read.
11. Написать программу, которая определяет, какой файл из перечисленных в 
командной строке имеет наибольшую длину. Вывести длину файла в байтах.
